<div>
	<div>
		<p>
			<h2>2017年2月12日千代田線／常磐緩行線にて</h2>
		</p>
		<p>2017年2月12日 新宿5丁目新宿氷業ビル3F「Live Wire HIGH VOLTAGE CAFE」で開かれた&quot;日下三蔵の昭和ミステリ＆ＳＦ秘宝館　平井和正Part2「あなたの知らない平井和正」&quot;のトークイベントと懇親会に参加した。
私は、その日の時点では未だ平井和正が1991年のエッセイでGLAと決定的に人間関係を壊していたという事を認識しておらず（エッセイ自体は読んだことがあるが意味が解っていなかった）、もしかするとこの懇親会に参加するとGLAへの勧誘を受けるのではないだろうかとビクビクしていた。</p>
		<p>実際に懇親会が始まるとそんな気配は全くなく、杞憂だった。それよりも何よりも懇親会に参加していたSFファンサークルか日本SF作家クラブの人か何かの人が日本SF作家クラブの愚痴を懇親会の間ずっと言っていた。
日下三蔵氏もその人のそういう態度を注意することもなく、ダラダラみんなで飲み食いしているというごく普通のおっさんたちの呑み会だった。</p>
		<p>呑み会の中で、
「死霊狩り（ゾンビ―ハンター）がハリウッドで映画化されかけたが、企画を進めていた会社が映画から撤退してしまい消滅した」という旨の裏話を話していらしている事情通の&quot;紳士のおじ様&quot;がいらした。
私は「この人なんでこんなこと知っているの？」と内心思ったが、周りは「ほぉ～、なるほどぉ～」という反応を示している。
私は「このおっちゃん誰？」と思いながら、話を聞いていた。ピッチャーにビールが継がれる。
私はビールを飲むと悪酔いするので、あまり飲みたくなかったのだが、呑んでいた。
ああだ、こおだ、話をして、懇親会終了。
みなで氷業ビルを出た。氷業ビルを降りた所で、名古屋から来たというおっちゃんが「今日は渋谷のカプセルホテルにとまるんだぁ」と嬉しそうにこれからの行き先をしゃべっているのを見て
内心「渋谷のカプセルホテルなんかにとまって何が嬉しいんだろ。品川あたりか新橋あたりとか山手線沿いでビジネスホテルに泊まってゆっくり寝ればよいのに」と思った。幻魔大戦読書研究会の人というのは渋谷に行くと興奮するのだろうか。
っていうか、GENKENって作り話なだけで実際にあった訳じゃないのだけど（、このおっちゃんたちは洗脳が解けていないのかもしれない）。</p>
		<p>懇親会に参加した皆でぞろぞろと都営地下鉄新宿線 新宿三丁目に向かって歩いた。
私は日下三蔵さんと少し話をした。「昔、いとこの家で『SF事典』という本を貰ってSFというものを知ったー」という話をしたら、
すかさず「広済堂出版の・・・」とお答えになられた。流石である。私はそうです。そうです。と答えたりして
みなさんとおしゃべりしていると駅に着いた。</p>
		<p>電車が来た。私は小川町で乗り換えるため、本八幡方面に乗った。日下三蔵さんともう一人の&quot;紳士のおじ様&quot;もそっち方面らしく一緒に乗ることになった。
&quot;紳士のおじ様&quot;は日下三蔵さんに山田章博さんの許可が取れたので地球樹の女神がどうのこうのみたいな話をしている。
日下三蔵さんが「あの東京ドームの記事は面白かったですよ」みたいな話をして、
&quot;紳士のおじ様&quot;が「あれは椅子がパイプ椅子でひどいイベントだった」みたいな話をしている。
私が小川町で降りたら、その&quot;紳士のおじ様&quot;も降りられた。
私は勇気を振り絞って聞いてみた。
「あの、もしかしてe文庫の人ですか？」</p>
		<p>
「そうだよ」
と&quot;紳士のおじ様&quot;が答えられた。</p>
		<p>千代田線に乗り換えるために歩きながら、私は「おぉー」と内心思っていた。てっきり新興宗教に洗脳された感じの人がe文庫の中人ではないかと思っていたのだが、目の前にいるのは、なんかキリっとした格好をした品の良い紳士ではないか。
何か知らんけど、ちゃんとした人がやっているらしい。
正直、2年半ほど前の話なので、話した内容を逐一覚えていないが、私の平井和正に感じていた不満か何かを言ってしまった気がする。</p>
		<p>今を思えば、そんなことを&quot;紳士のおじ様&quot;に言っても仕方がないのだが、
「まあ、そうだね」と軽く流しながら同意されていた。
「なんで平井和正知ってんの？」と聞かれた。</p>
		<p>
「私は石森章太郎のファンで、そのついでで幻魔大戦にハマって平井和正を知りました。」と答えると、</p>
		<p>
「その歳で石森章太郎の漫画なんて知らないんじゃない？」と聞かれた。</p>
		<p>
「まあ、私はジャンプ世代なんですけど、子供の頃に学研取ってて、そこに石森章太郎の漫画が載ってたから知っていて、いとこの影響とかもあって仮面ライダーとかサイボーグ009の漫画を集めてたんです。」</p>
		<p>
「平井和正関係ないじゃん」</p>
		<p>
「中学の頃に地元のUHFでサイボーグ009の再放送をやっていて、その時に009にハマって漫画を集めてたんですけど、なんか正月に角川映画の幻魔大戦をやってたんです。それで幻魔大戦を知って、幻魔大戦にハマってしまいました。」
と話をしたら</p>
		<p>
「知ってる？あれって、最初、石森章太郎が作者だと知らなかったんだよ」</p>
		<p>
私はピンときた。
「あっ、いずみあすかが石森章太郎という事を知らずに、単に絵を描いていただけだと角川春樹が思ってたってことですか。」</p>
		<p>
「知らずに映画作っていて、途中で石森章太郎も作者だとわかったんだよ。」</p>
		<p>
「なるほど、私、あの映画見た時、思ったんですよ。全然石森章太郎っぽくないなって。もはや引き返せないところまで来て、石森章太郎が原作に噛んでるとわかったから、あんな感じなのですねー」</p>
		<p>新御茶ノ水駅に電車が来た。電車に乗って、私はしゃべり続けた。「あの映画なんかおかしかったですもんねー。地球に来た幻魔倒しただけで、幻魔一族は滅びたーとか、なんだこれって、正直、思いました。あの後、石森章太郎の漫画の方を読んで、新幻魔大戦の方を読んで、なんかハマっちゃったんですよ。」　</p>
		<p>「ふーん」</p>
		<p>「新幻魔大戦を読んだ次に読んだのが、確か・・・、無印幻魔大戦の17巻と18巻なんですよ。なんか近所の本屋の棚で売れ残っていたんですよ。なんか、コレジャナイ感が・・・」</p>
		<p>「(￣∇￣;)ハッハッハ」</p>
		<p>「イラストが生頼範義のイカツイ絵だったから、なんか、壮大なSFって感じがしてましたけど、今読み直すとアレ4巻以降はある意味ラノベですよね。」</p>
		<p>「まあ、そうだよね、あれはラノベだったよね」(それを聞いて、私は内心それはちょっと違うんじゃないか？と思った)</p>
		<p>角川文庫のイラストで死霊狩りやアンドロイドお雪の電子書籍版を刊行する予定だという事で
タブレットPCに保存されているイラストを見せて頂いた。
死霊狩り1巻の絵を見た時に、なんか見たことあるなとは思ったが、なにぶん、かなり昔に見た絵なので死霊狩りの絵だと私はわからなかった。
流石にアンドロイドお雪のイラストは小説の内容まんまの絵なのでわかった。</p>
		<p>
「アンドロイドお雪は悲しい話だったというのは何か覚えてます、内容は忘れてしまいましたが。
私、どっちかというとサイボーグ・ブルースとかあの頃くらいまでの平井和正が好きなんですよ。」</p>
		<p>
「確かにそうだね。」</p>
		<p>
「幻魔大戦 deepとかKindleで読んでみたのですけど、もう文章が読んでいて苦痛で私には受け付けられませんでした。
あれ、文章が平井和正じゃないですよ。なんかのラノベですよ。」</p>
		<p>
「まあ、アーティストも輝き続けるわけじゃない。輝いていた頃の曲があってこそ、今でも評価され続ける。小説もそれでよいじゃないか。」</p>
		<p>
私はうーんそんなもんかなぁと思った。</p>
		<p>「しかし、今日のトークショーで七月さんが『Rebirth』にシグは既に登場していると仰っていましたけど、あれってジュンのことですよねぇ。」</p>
		<p>「う・・・うん、まあ、ね。」</p>
		<p>
「私、幻魔大戦deep トルテックを2万円も出して、期待したような作品じゃないと虚しいから、敢えて未だ読んでないのですが、やっぱり買って読んだ方が良いのですか。」</p>
		<p>
&quot;紳士のおじ様&quot;がちょっと考えられて、首をひねりながら、こう答えられた。
「いや、買わない方がいいよ。そのうち電子書籍で出るから」</p>
		<p>
「ああ、そうなのですか。それを待ちたいと思います。」</p>
<p>「まあ〇〇〇君（ヒライスト界隈で有名な人。一時期、平井和正と喧嘩していてコミュニティを離れていたらしい）はトルテック読んで戻ってきたらしいからね。」</p>
<p>「そ、そうなんですか・・・・。ところで、前回の1月15日の懇親会はどんな話をされていたのですか。」</p>
		<p>
「角川映画の話をしていたよ。」</p>
		<p>
「ああ、時をかける少女がどうのこうのみたいな・・・」</p>
		<p>
「そうそう」</p>
		<p>
「私リアルタイムで時をかける少女ってみてなくて、最近まで見たことなかったんですよ。たまたま深夜にやっていてみたら、原田知世が「きみぃー」とか同級生に説教している。見ながら、なんか原田知世って高校生の癖に生意気だな。こんな高校生いないよ。って思いました。なんか私の世代では角川映画とはもはや宣伝が面白いだけで、実際に見ると面白くない映画ってことになっていて、あんまり思い入れが無いんですよねー。爆笑問題の太田とかは今でも昔はよかった昔はよかった言いますけどね」</p>
		<p>
「昔はよかったじゃないよ！懐かしいんだよ！」</p>
		<p>
「なるほど」</p>
		<p>
「幻魔大戦またアニメ化されないかなぁ」</p>
		<p>
「幻魔大戦って、どの順番で読んでよいのかが一見さんにはよくわからないんですよねぇ。サイボーグ009なら、秋田書店のサンデーコミックを1巻の誕生編から5巻6巻の地下帝国ヨミ編まで読めば大体どういう話かわかるじゃないですか。
幻魔大戦って、少年マガジン版を読み終わってから次に何を読むと良いという指針になるものが無いし、わかっても市場に出回っていなかったりする。幻魔大戦 Rebirthで犬の帝国編やろうとしているのに、真幻魔大戦第3部全巻がKindleで出ていないというのもマーケティング的に見て機会損失な気がするんですよね。」</p>
		<p>
「・・・・・」</p>
		<p>
「仮面ライダーもぼくらマガジン版・少年マガジン版読むと、仮面ライダーってどういう話か大体わかりますからね。
まあ、仮面ライダーは東映とテレビ朝日がマーケティングちゃんとやってウケるようにやってますからねぇ。
なんか、石森章太郎の嫁さんってお金にうるさいらしいです。それでアシスタントとも揉めたってちょくちょく聞きますからねえ。」「えっ、そうなの？そんな話、聞いたことなかったなあ・・・」</p>
		<p>
「そういえば、Wikipediaみてて思ったのですけど、小説の幻魔大戦の印税の内訳ってどうなっているんですか？」</p>
		<p>
「そんなことをここで言えるわけないだろ！」</p>
		<p>&quot;紳士のおじ様&quot;が激昂された。私はそんな質問でそんなにお怒りを買うとは思っていなかった。</p>
		<p>「あっ、すいません。そりゃそうですよね。」</p>
		<p>「念のため、言っとくけど、石森プロとウチは円満にやっているから。」</p>
		<p>「え、ええ・・・」私は相槌を打った。</p>
		<p>電車が或る駅で停車した。ー南に一駅行くと昔正月とお盆にやっていた映画で有名なところにつくーそんな感じの駅だ。&quot;紳士のおじ様&quot;が「じゃあ、ここで」</p>
		<p>「本日はありがとうございました。」</p>
		<p>私は「あっ、こんな近所に住んでいらっしゃるんだ。」と思った。しかし、後に私は「幻魔大戦deep トルテック」を読んだ時に、あることを知る、住んでるところと事務所がどうも同じらしいと。しかし、なぜ、&quot;紳士のおじ様&quot;は印税の内訳の話であんなにお怒りになったのだろう・・・。それは私の中で妙な違和感として残っていた。答えられないなら、ノーコメントとかはぐらかすとかして事実を口にしなければ済むだけの話だ。私も聞かれて困る事や回答できない事を聞かれることはたびたびあるが、結構、ごまかす。なぜ、彼は適当にごまかさずにあんな怒り方をしたのだろう。。。後に私はある事実を知ることで、彼が触れられたくないことに私が触れてしまい思わず激昂してしまったのだと悟ることになる。</p>
		<br/>
		<br/>
		<br/>
		<p>
			<h6>以上です。</h6>
		</p>
	</div>
</div>
